依個時事page係咪痴撚左線？

【糾正錯誤：民主中國】

一年一度的六四集會昨天順利結束。一如以住，支聯會高呼各種口號，其中以「建設民主中國」最有爭議性。

阿確並不反對「建設民主中國」，也不認為當日六四屠城是錯和不應該的。然而，個人的不同意在民主社會中只能是微小的一票，若我們真心相信民主中國，那麼六四屠城便是民主中國的最佳體現。

若現在來一次全中國人公投，投票應否「六四屠城，換個廿年太平」，阿確相信「屠」的選項會壓倒性的勝出。看官只有上一上百度或微信，又或對身邊的內地同胞做個非正式調查，就會一清二楚。

若有人說這種「公投」計法不恰當，三十年後的投票結果有何意義？事實上，越接近事件發生時間，人們越是民粹，越是不理性。今時今日的投票結果才是理性共識凝聚後得出的結果。所以在「民主中國」中，我們才是小數。

又或有人說，這投票結果是由於資訊的不完整，因為共產黨封閉消息，內地人不知道屠城有多可怕多暴力，才有會有這種結果。然而，說到資訊不完整，我們也不知內地人享受到的人血饅頭有多香多甜。何況，內地同胞對六四屠城的態度不是「不知道」而是「不想理」。就像我們不想理隔壁的黃師奶有沒有洗底褲一樣。

民主中國就是這樣的一個概念，體現於六四屠城。

故然，會有人說「民主」不只是投票多數決，而是包含不同的人權概念。但這是民主憲政，多於「民主中國」，憲法還是要人民授權和認同才有合法性。

那麼，要實現我們一廂情願的「尊重人權」的「民主中國」，也許就只有殖民一途。但政確人士當然是反殖的。

條線曲得黎又好直下

6/9，到香港人，銅鑼灣見

唉，又將「民粹」（多數「人」支持中共行為）當成「民主」咁講😫😩

個profile pic已經好有藍絲feel

屌，呢個女權page支持「凝視罪」立法呀嘛…

個page曲線反諷好多關於政治正確嘅議題，好有意思喎。
唔係藍絲page嚟

但佢今次篇文真係睇唔出曲係邊到

我覺得佢又講得無錯, 佢講緊係中國人嘅「民族性」, 就如19所提到嘅小農基因一樣. 所以享受真民主要體制內的人民有極高嘅公民質素同意識, 否則最後都係變成民綷, 更甚好似而家鄰近地區一樣的造就獨裁政權.

Sorry事關香港歷史之重大變局我想借大家少少位用希望大家可以原諒我

阻止惡法！為時未晚！

留意返由於預計示威人數好多，民陣已經將起點改咗喺維園！

【民陣6.9反惡法遊行】

日期：6月9日（日）

集合地點：銅鑼灣維多利亞公園中央草坪 （維園草地）

時間：下午2時30分集合，3時正起步

遊行路線：維園草地起點>高士威道> 禮頓道>伊榮街>邊寧頓街>軒尼詩道西行車路>金鐘道>樂禮街>夏愨道>添美道>立法會外行人路終點

百國聯軍助陣！感謝海外港人為香港人嘅未來而作出嘅努力

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵
-簽完記得確認返電郵
-簽完記得確認返電郵
好重要所以要講三次

（全球聯署、白宮聯署、學界、各行各業、宗教、地區/ 海外港人等等）反送中聯署合集

藍絲得黎又幾好笑

睇左佢咁多篇文
雖然曲曲地
但似係直個邊多

宗旨：
宣揚政治正確
增強弱勢關係
抗衡戾橫折曲
拆除一切界線

個page嘅宗旨

原來係咁